大亞灣泄漏 第3日始封

【明報專訊】內地微信公號「中國核能」透露，廣東大亞灣核電站上月底大修期間發生主泵阻尼器泄漏事件，隨後在廣核設計院核島所牽頭下，陝西特種橡膠製品公司承擔封堵項目。該公司在接到任務幾小時內設計出密封方案，並通過國家核安全局批准，2日內完成工裝模具製造、電器控制系統改造、膠圈生產，第3日一行3人將所有封堵工具送往大亞灣基地，密封設備於上周二（11月29日）完成安裝，周日（4日）並網發電。據悉，現場操作環境有放射性。目前，陝西特種橡膠製品公司發布的有關消息已被刪除，大亞灣網站並無披露這一事件。

最大問題點解冇公佈